中國借5億美元俾侵侵公司 超過60個民主黨議員要求調查侵侵有冇因為咁放生中興

More than 60 Democratic representatives are demanding an ethics investigation into President Trump's ties to China, following the president's recent push to rescue Chinese telecommunications firm ZTE.

Rep. David Cicilline (D-R.I.) posted a letter to David Apol, acting head of the federal government's ethics office, to Twitter on Sunday, stating that the request was prompted by Trump "advocating" for ZTE just days after the Chinese government gave one of the president's business endeavors a $500 million loan.

In the letter, lawmakers say the business dealing between the Trump Organization and China may have violated U.S. laws forbidding public officials from accepting payments or gifts from foreign entities without Congress's approval.

"The Chinese government's loan provides a clear financial benefit to President Trump," the letter reads. "Despite the nearly unanimous recommendation by legal experts that he divest from his business interests before assuming the presidency, he failed to do so, instead placing his adult children in charge of day-to-day operations."

Because Trump still holds interests in his businesses via a revocable trust — an arrangement that allows him to draw funds at his discretion — the president will be able to oversee the project and "earn a profit if it succeeds," according to the letter.

The project, an Indonesian theme park and development that will house Trump-branded hotels and golf courses, snagged a $500 million loan from China earlier this month.

Three days after the loan was reported, the lawmakers charge, Trump announced that he ordered his administration to buoy ZTE, saving it from financial collapse. Trump sought to revive ZTE earlier this month, roiling lawmakers on both sides of the aisle who have sought to fortify restrictions on the company's ties to the U.S.

Despite a wave of bipartisan pushback, Trump on Friday appeared to confirm that his administration had reached a deal to put ZTE back in business.

"I closed it down then let it reopen with high level security guarantees, change of management and board, must purchase U.S. parts and pay a $1.3 Billion fine," he tweeted late Friday. "Dems do nothing but complain and obstruct."

Cicilline and the letter's co-signatories raised alarm over the short time frame between the loan's announcement and Trump's hinting at a renewed deal with ZTE.

"We believe that these events raise several potential constitutional and ethical violations," the letter continues. "… [T]he extremely short time period between the Chinese's [sic] government's loan and President Trump's order to roll back penalties on ZTE warrants a review of any applicable federal ethics regulations."

Lawmakers went on to ask the ethics office to investigate whether the administration improperly secured the $500 million loan from China, whether Trump sought and obtained congressional approval before accepting the loan, and whether Trump or a member of his administration violated federal statute regarding conflicts of interest or ethics in the decision to ease sanctions on ZTE.

"The Trump administration has yet to give a satisfactory answer about the reason behind and the appropriateness of making concessions to ZTE, a Chinese company that illegally sold U.S. technology to hostile regimes," they wrote. "The Trump administration has also completely failed to address the suspicious timing between this policy reversal and the Chinese government's loan to a Trump-linked project."

"As you know, the issue of U.S. policy being manipulated by a foreign entity or the personal business interests of a public official is of grave concern to the American people. We ask that you promptly conduct a review of this matter and keep us apprised periodically about the progress of your investigation," the letter concludes.

Lawmakers have expressed previous concerns about ZTE potentially threatening national security. A 2012 House Intelligence Committee report warned congressional leaders to be wary of doing business with ZTE and Chinese competitor Huawei.

Both companies have denied the possibility of the Chinese government hacking their products for purposes of espionage.

ZTE was banned by the Commerce Department from buying tech components after it violated U.S. sanctions by selling equipment to North Korea and Iran.

TAGS DAVID CICILLINE DONALD TRUMP

美國強大正因為唔係人治

哩次商家佬想放生支那都有難度

踢走賣國侵
換個對贏国更強硬ge

傻佬侵一定會為自身家族利益而賣國

除非美帝背後勢力俾到比支那更多jetso佢

呢條仆街快d落台啦

愛侵力班傻撚又會話 fake news

中國或成最大贏家

5億美金佢黎應該好少錢乍喎

大國總統都收貪污，贏國又成功輸出文化

好難講, murdoch爆過佢身家係作大數

2020年美國總統選舉 Marco Rubio支持區（一）

一於踢走賣國侵

愛侵力不願面對

副總統上場。

通俄門越追住佢, 佢就越放生中國, 擺明謀後路

你估侵侵好多錢，佢話 5、6 billion 左右，而且有好多係佢話自已個名值幾多來報，所以人地估佢話係真實 3 billion 左右，5億即係成六分一到十分一

Spin得好低質

真係難以置信佢會蠢到咁
明知出面大把傳媒咬住自己唔放

或者咁講，原本要罰18億美金
最後傾掂數抽起5億另外方式入袋
咁樣講會清楚啲

佢逃稅9億都唔俾返啦
突然覺得689 5000 萬濕濕碎

好耐之前講過 有條死忠話回借貸唔計 我都費事屌佢